﻿**Описание приложения:**

Приложение для просмотра погоды в избранных городах, с возможностью редактирования списка городов.

При разработке использовались:

* **Основная ОС** - kUbuntu 14.04
* **Рабочая среда приложения** - виртуальная машина Vagrant на базе VirtualBox.  
* **ОС виртуальной машины** - Ubuntu 14.04
* **Веб-сервер** - nginx
* **База данных** - MongoDB
* **Языки программирования:** PHP 5.3 (php5-fpm), Javascript

_Дополнительные программы, пакеты, библиотеки:_

* **Composer** - использовался для подключения библиотеки MongoDB PHP Library (https://mongodb.github.io/mongo-php-library/) и 
для реализации автозагрузки классов
* **MongoDB PHP Library** - использовалась для выполнения операций с базой данных
* **Jquery** - использовалась для удобства работы с Javascript
* **Cron** - использовалась для автоматизации обновления архива городов.

Приложение было решено построить по модели MVC. 

Реализовано:

* Единая точка входа для приложения (index.php)
* Роутер для перенаправления запросов внутри приложения
* Минимальная обработка ошибок
* Подобие шаблонизатора (для минимизации дублирования кода)

Не реализовано:

* идентификация пользователя (для росмотра персонального списка городов - сейчас отображается общая информация из базы)
* автоматическое добавление задания для cron при инициализации приложения. 
* валидация данных, вывод ошибок без перезагрузки страницы

Описание архитектуры:

/application/config/config.php - файл конфигурации, содержит настройки приложения для удобства редактирования

/application/core/ - каталог, содержит базовые классы приложения (Model, Route, Controller, View)

/application/models/City.php - содержит класс City, отвечающий за действия с базой данных касательно информации о городах
(список доступных городов, список избранных городов, последний выбранный город)

/application/models/Archive.php - содержит класс Archive, отвечающий за действия с базой данных касательно архива показаний погоды.

/application/views/ - каталог, содержит все файлы для отображения информации пользователю 

/application/controllers/archiveController.php - контроллер для обработки основных действий с архивом погоды. 

/application/controllers/cityController.php - На данный момент, основной контроллер приложения, отвечает за обработку/передачу на вывод данных о городах

/application/controllers/errorsController.php - контроллер для обработки ошибок.

/assets/css/style.css - содержит все стили приложения (для удобства редактирования стилей)

/assets/js/app.js - содержит код на Javascript (обработка кнопок, вспылвающие окна).

**При установке через git-репозиторий, после клонирования репозитория/распаковки архива - необходимо запустить `composer install` для установки необходимых зависимостей**

Комментарии по заданию:

Ранее не имел опыта работы с MongoDB. На основании информации с php.net, использовал библиотеку MongoDB PHP Library. 
В связи с недостатком опыта/неполнотой документацци, не нашёл варианта реализации выборки результатов с использованием regex (хотел реализовать сбор информации каждые 30 минут, с дальнейшей выборкой определённых результатов по маске, а не по точным занчениям).

Было решено сделать обновление архива ежедневно в 12 часов дня для удобства вывода информации сейчас (в первоначальном варианте за неделю накопилось бы по 329 записей для каждого города, что без адекватной выборки - неудобно ля пользователя)
Команда для cron: `cron 0 12 * * * /usr/bin/curl http://weather.app/cronJobURLThatCanNotBeEnteredAccidently`.
Использование URL для cron - спорное решение. Сделал реализацию в таком виде для сохранения общей архитектуры приложения. Возможно, вариант с выносом в отдельный файл необходимого скрипта и запуск этого скрипта - лучше. 
Опыт работы с REST API - минимален, поэтому использовал знакомую мне технологию cURL. Вероятно, есть решения лучше.

Общее время на разработку  - примерно 22-24 часа.

Готов обсудить все спорные моменты, выслушать критику.
